\newpage
\section{Produkteinsatz}
\label{ch:Produkteinsatz}

Die \hyperlink{def_vr}{VR}-Simulation der Bus-, S- und U-Bahn-Station \glqq{}Durlacher Tor / KIT-Campus Süd\grqq{} wurde entwickelt, um auf Barrieren aufmerksam zu machen und die Sensibilisierung dafür zu fördern. Im Folgenden werden die verschiedenen Aspekte des Produkteinsatzes genauer erläutert.

\subsection{Einsatzgebiete}
\label{ch:Produkteinsatz:Einsatzgebiete}

Die VR-Simulation zur Sensibilisierung für Barrierefreiheit im öffentlichen Nahverkehr findet vielfältige Einsatzgebiete. Primär dient sie dazu, Personen auf die Herausforderungen und Barrieren aufmerksam zu machen. Oft ist es nämlich so, dass Menschen, welche nicht selbst von einer Behinderung betroffen sind, Barrieren nicht direkt bemerken. 

Diese Simulation kann als Instrument zur Evaluierung und Verbesserung bestehender Verkehrsinfrastrukturen dienen. Stadtplanende, im Verkehrsingenieurwesen tätige und entscheidungstragende Personen im öffentlichen Verkehrswesen können die Anwendung nutzen, um realitätsnahe Einblicke in die Bedürfnisse aller ortsansässiger Personen zu erhalten. Darüber hinaus bietet die Simulation eine wertvolle Grundlage für die Entwicklung und Planung neuer barrierefreier Haltestellen oder auch zur Verbesserung der schon bestehenden. Es können so außerdem Barrieren gefunden werden, welche nicht nur an Haltestellen gefunden werden, sondern Menschen auch in anderen Bereichen betreffen.

\subsection{Zielgruppen}
\label{ch:Produkteinsatz:Zielgruppen}

Die Hauptzielgruppe für diese \hyperlink{def_vr}{VR}-Simulation sind Lehrende und Lernende im Bereich der Architektur und Design. Studierende erhalten so die Möglichkeit, mehr über bestehende Barrieren zu lernen und sich Gedanken darüber zu machen, wie sie diese in ihren zukünftigen Entwürfen vermeiden können.

Darüber hinaus ist das Projekt relevant für Gruppen, die gestaltend in ihre Umwelt eingreifen, wie zum Beispiel architekturschaffende, stadtplanende und im Verkehrsingenieurwesen tätige Personen. Diese Gruppen können durch die Anwendung sensibilisiert werden, um Barrieren in ihrer Planung zu berücksichtigen und eine inklusivere Umgebung zu schaffen.

Die Anwendung kann auch von gemeinnützigen Organisationen genutzt werden, die sich für die Belange von Menschen mit Behinderungen einsetzen, um ihre Botschaft effektiv zu vermitteln und die Notwendigkeit inklusiver Infrastrukturen hervorzuheben.

\subsection{Betriebsbedingungen}
\label{ch:Produkteinsatz:Betriebsbedingungen}

Die Anwendung erfordert die Verwendung einer Meta Quest 2 und einen leistungsfähigen Computer für die \hyperlink{def_vr}{Virtual Reality} Erfahrung. Um das \hyperlink{def_hmd}{HMD} zu verwenden, ist ein Meta-Account erforderlich. Die Verbindung zwischen Computer und dem \hyperlink{def_hmd}{HMD} kann entweder über ein USB-C zu USB-A-Kabel (das den USB 3.0-Standard unterstützt) oder drahtlos über Air-Link hergestellt werden. Bei Verwendung von Air-Link müssen beide Geräte im selben Netzwerk sein. Genauere Informationen zu den Anforderungen für die kabelgebundene Verbindung und die Leistungsanforderungen des Computers finden sich \href{https://www.meta.com/de-de/help/quest/articles/headsets-and-accessories/oculus-link/meta-quest-link-compatibility/}{hier}. Die Voraussetzungen für die kabellose Variante sind \href{https://www.meta.com/de-de/help/quest/articles/headsets-and-accessories/oculus-link/connect-with-air-link/}{hier} verfügbar.
